南韓投資者蜂擁進入中國股市，金額較去年同期增長約7倍，創有史以來最大規模

南韓的家庭主婦等散戶向來樂於在投資上冒險，而據南韓證券集中保管公司（Korea Securities Depository，KSD）數據，南韓散戶僅是在7月，就斥資2.4億美元（約新台幣71億元）購買中國股票，和去年同期的3290萬美元相比約大漲7倍，創南韓投資者投資中國股市有史以來最大規模，投資對象則多為中國科技股，此現象的背後原因，則可能來自南韓當局嚴格規範房產抵押、擬對股票投資者加徵資本利得稅 （Capital gains tax），和南韓散戶看準中國推動科技自主所致。

《路透》今（21）報導，KSD數據顯示，南韓投資者今年7月購買了價值約2.4億美元的中國股票，約佔該國1至7月對中國股票淨投資額（7.19億美元）的1/3。

另據KSD數據，南韓投資者在1至7月主要購買的10家中企股票中，有6家是科技公司，這6檔股票的漲幅從年初至今，平均約高達32％，而三星電子和SK海力士的股價，同期則約分別下跌0.7％和23.7％。6擋股票中，南韓投資者對華為供應商「深南電路」（Shennan Circuit Company Limited）的淨投資額最高，達5536萬美元，其他如中興通訊、浪潮電子資訊公司（Inspur Electronic Information Technology Co Ltd）、上海韋爾半導體（Will Semiconductor Co）和立訊精密（Luxshare Precision）也都榜上有名。

據報導，南韓散戶可能因南韓當局對房產抵押的限制，和打算擴大對股票投資者的資本利得稅，而轉向國外尋找投資標的，導致對中國股市的投資增加；一位Kim姓南韓主廚則受訪表示，自己因看上中國在美中貿易戰下推動科技產業自給自足，而投資中國股市，並透露自己在中國股票上的投資，約達近5億美元。

Kim指出，南韓散戶對中國股票的興趣和過去相比，確實大幅增加，而南韓當局對該國股市的嚴格監管，以及中國股市出現2015年以來前所未見的繁榮，可能是背後原因。

廚師股票有五億美元

連登仔＞買tsla
泡菜仔＞買華為中芯

撤薩德啦

有5億美金都要做廚

Among them is the Kim, a 40-year-old Seoul chef with more invested than 500 million won - nearly half a million dollars - in Chinese stocks. Like others, Kim, who declined to given his forename, is betting on Beijing’s push for tech self-sufficiency to counter U.S. trade sanctions and bans.

睇透路透原文，是5億韓元，台灣記者真係要好好學下英文

路透原文，是5億韓元，自由時報出錯

廚師有5億美元

5億韓元只係大約 350萬港元

咁樣去助長支那

差好撚遠喎，咁都錯得。

笑死 人棄我取搏反彈？

睇透路透原文，是5億韓元，台灣記者真係要好好學下英文

Among them is the Kim, a 40-year-old Seoul chef with more invested than 500 million won - nearly half a million dollars - in Chinese stocks. Like others, Kim, who declined to given his forename, is betting on Beijing’s push for tech self-sufficiency to counter U.S. trade sanctions and bans.

The United States remains a top destination for investors like Kim, with Korean investments there a net $2.27 billion in July, followed by $475 million in Hong Kong, out of a total $3.19 billion of overseas stock buying.

2/3海外股票投資都係US，香港475m已經係第二

係咪錢多得濟 倒錢落海

睇返路透原文，是5億韓元，自由時報出錯

Among them is the Kim, a 40-year-old Seoul chef with more invested than 500 million won - nearly half a million dollars - in Chinese stocks. Like others, Kim, who declined to given his forename, is betting on Beijing’s push for tech self-sufficiency to counter U.S. trade sanctions and bans.